---
extends: _layouts.answer
section: content
title: क्या इस्लाम जबरन शादी की अनुमति देता है?
date: 2024-08-02
description: पुरुषों और महिलाओं दोनों को अपने जीवनसाथी को चुनने का अधिकार है, और यदि
  महिला की सच्ची स्वीकृति नहीं मिलती है तो शादी अमान्य मानी जाती है।
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 584779
---

विवाह तय करना एक सांस्कृतिक प्रथा है जो दुनिया के कुछ देशों में प्रमुख है। हालांकि यह केवल मुसलमानों तक ही सीमित नहीं है, लेकिन जबरन शादियों को गलत तरीके से इस्लाम से जोड़ा गया है।

इस्लाम में, पुरुषों और महिलाओं दोनों को अपने संभावित जीवनसाथी को चुनने या अस्वीकार करने का अधिकार है, और यदि विवाह से पहले महिला की सच्ची स्वीकृति नहीं मिलती है तो शादी अमान्य मानी जाती है।
